
\bigskip
 
%Un couple a acheté une maison avec piscine en vue de la louer. Pour cet achat, le couple a effectué un prêt auprès de sa banque. Ils louent la maison de juin à  septembre et la maison reste inoccupée le reste de l'année.
%
%\medskip
% 
%\textbf{Information 1 : Dépenses liées à  cette maison pour l'année 2013}
%
%\medskip
% 
%Le diagramme ci-dessous présente, pour chaque mois, le total des dépenses dues aux différentes taxes, aux abonnements (électricité, chauffage, eau, internet), au remplissage et au chauffage de la piscine.
% 
%\begin{center}
%\psset{xunit=0.75cm,yunit=0.008cm}
%\begin{pspicture}(-1,-110)(13,700)
%\psaxes[linewidth=1.25pt,Dx=20,Dy=100](0,0)(13,601)
%\multido{\n=0+50}{13}{\psline(0,\n)(13,\n)}
%\rput(2,650){Dépenses (en \si{\EuRo})}
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0.75,0)(1.25,250)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1.75,0)(2.25,250)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](2.75,0)(3.25,250)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.75,0)(4.25,250)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](4.75,0)(5.25,450)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](5.75,0)(6.25,550)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](6.75,0)(7.25,550)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](7.75,0)(8.25,550)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](8.75,0)(9.25,550)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](9.75,0)(10.25,300)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](10.75,0)(11.25,150)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](11.75,0)(12.25,150)
%\rput(1,-80){\rotatebox{45}{janvier}}
%\rput(2,-80){\rotatebox{45}{février}}
%\rput(3,-80){\rotatebox{45}{mars}}
%\rput(4,-80){\rotatebox{45}{avril}}
%\rput(5,-80){\rotatebox{45}{mai}}
%\rput(6,-80){\rotatebox{45}{juin}}
%\rput(7,-80){\rotatebox{45}{juillet}}
%\rput(8,-80){\rotatebox{45}{août}}
%\rput(9,-80){\rotatebox{45}{septembre}}
%\rput(10,-80){\rotatebox{45}{octobre}}
%\rput(11,-80){\rotatebox{45}{novembre}}
%\rput(12,-80){\rotatebox{45}{décembre}}
%\end{pspicture}
%\end{center} 

%\textbf{Information 2 : Remboursement mensuel du prêt}
%
%\medskip
% 
%Chaque mois, le couple doit verser 700~euros à  sa banque pour rembourser le prêt.
%
%\medskip
% 
%\textbf{Information 3 : Tarif de location de la maison}
%
%$\bullet~~$ Les locations se font du samedi au samedi. 
%
%$\bullet~~$Le couple loue sa maison du samedi 7 juin au samedi 27 septembre 2014. 
%
%$\bullet~~$Les tarifs pour la location de cette maison sont les suivants :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{0.85\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}c|}\hline 
%\textbf{Début}& \textbf{Fin}& \textbf{Nombre de semaines}&\textbf{Prix de la location}\\ \hline 
%07/06/2014& 05/07/2014& 4 semaines &750 euros par semaine\\ \hline  
%05/07/2014 &23/08/2014 &7 semaines &... euros par semaine\\ \hline  
%23/08/2014 &27/09/2014 &5 semaines &750 euros par semaine\\ \hline 
%\end{tabularx}
%\end{center}
% 
%Pour l'année 2014, avec l'augmentation des différents tarifs et taxes, le couple prévoit que le montant des dépenses liées à  la maison sera 6\,\% plus élevé que celui pour 2013.
% 
%Expliquer pourquoi le total des dépenses liées à  la maison s'élèvera à  \num{4505}~\si{\EuRo}{} en 2014.
Dépenses de 2013 : $4 \times 250 + 450 + 4 \times 550 + 300 + 2 \times 150 = \num{1000} + 450 + \num{2200} + 300 + 300 = \num{4250}$~(\si{\EuRo}).

Avec une augmentation moyenne de 6\,\% en 2014, les dépenses s'élèveront en 2014 à  : 

$\num{4250} \times 1,06 = \num{4505}$~(\si{\EuRo}).

%On suppose que le couple arrive à  louer sa maison durant toutes les semaines de la période de location. à€ quel tarif minimal (arrondi à  la dizaine d'euros) doit-il louer sa maison entre le 5/07 et 23/08 pour couvrir les frais engendrés par la maison sur toute l'année 2014 ? 
Soit $x$ le prix de la location semaine en juillet-août.

Le couple recevra :

$(4 + 5) \times 750 + 7x = \num{6750} + 7x$

Les frais seront couverts si :

$\num{6750} + 7x \geqslant \num{4505} + 12 \times 700$ soit $\num{6750} + 7x \geqslant \num{12905}$ ou encore  $7x \geqslant \num{6155}$ soit enfin $x \geqslant \dfrac{\num{6155}}{7}$.

Or $\dfrac{\num{6155}}{7} \approx 879,28$.

Le couple doit louer en juillet-août au tarif minimal de 880~\si{\EuRo}.


